劉小華動真情：我每一滴眼淚都係真㗎！

100毛偽員出名擅長創作絕核笑點，但近日毛記電視童星劉小華（原名為劉皓嵐）竟罕有地投放核彈級別「催淚彈」，佢喺《VR驅魔人》真摯感人嘅演出令唔少觀眾眼淚直流，網民看畢《港爸港媽》單元紛紛感到疑問：「乜我唔係睇緊笑片咩？點解會有洋蔥嘅？」到底呢位年僅10歲嘅小朋友係點樣演繹複雜情感，仲可以感動埋熒幕前每位觀眾？無它嘅，因為佢戲假情真囉！

劉小華細細個就入行，比同齡小朋友挑通眼眉。短短的訪問中，他淡淡說出拍戲要感動別人，一定要先感動自己，十足十一位經驗豐富的老戲骨。 對於要拍喊戲，他表示會回想起個人成長經歷幫助快速入戲。情感豐富的皓嵐，原來早在4歲的時候已感受過死亡是什麼一回事，他試過看完電影哭着對媽媽說：「媽咪，我唔想你老同死。」或許劇中每一滴真實的眼淚，就是他想起自己最愛的媽媽，擔心她有一天會變老、會死。說到這裏，筆者還以為他與劇中角色一樣有個不愉快的童年，豈料到現實中的他有位佛系媽媽。

劉小華媽媽與劇中虎媽（羅敏莊飾演）是兩個不同的面向。對於囝囝的功課成績，她採取佛系態度，不會檢查功課，不會追問上課情況，不會責備考試成績，不會安排補習班，背後的原因是希望皓嵐對自己的人生負責任和學懂為自己做到最好。在這種沒壓力的家庭環境下成長，要抽離沉重的角色情感，劉小華感到輕鬆自在。看來媽媽的用心良苦，就是成就年紀輕輕、演技不俗小演員的特效營養劑。

劉小華由小到大都非常怕死，危險事他通通不敢做，過馬路睇見綠燈閃緊，就一定唔會過，還會提醒媽媽馬路如虎口，不要貪一時之快。拍畢《港爸港媽》單元，對於死亡，他有更深切體會，從角色之中他明白到死亡最痛的不是肌膚之痛，而是令身邊痛惜自己的人感到離過。就如劇中Jackson雖死猶生的存在，會令爸媽活在陰霾之中，選擇離開人世並沒有如他所願減少爸媽爭吵，反而使他們誤會加深。最後，劉小華媽媽希望各位父母不要把子女學業成績看得太重要，因為小朋友的健康成長才是最重要。至於自殺，怕死的劉小華當然會視為最蠢的傻事，既然人生充滿希望，怎麼會選擇對不起自己，對不起最愛的爸媽呢？